【抗爭轉捩點】同路人不必同道，借鏡波蘭抗爭之道

場仗好難贏，香港人要贏就要進步變得更聰明。
避免自己人分化之餘亦要避免陷入對家所形造既分化氛圍。

同路未必同道，亦不必同道。只要向著同一個方向，沒有最好的做法，只有最多的方法。
每個人專注做番自己做緊既野，做番自己認為最可行既野，先可以將勝算推到最大。

波蘭學生抗爭三途
八十年代初波蘭共黨政府實行軍法統治，打壓言論自由，大學生抗爭兵分三路:一，地下文宣派，二，勇武行動派，三，綠色和平派。三派各有各做，必要時互相合作，直到八九六四後，蘇聯爆炸，波共倒台。

地下文宣派
七十年代的波蘭學生尚多少相信社會主義會帶來繁榮安定，八十年代則對波共完全無期望。其時，波蘭獨立學生聯會(Niezależne Zrzeszenie Studentów/NZS /獨聯)要求釋放政治犯、學術自由、教育資源公平分配，與波共老人統治有世代之爭，與波蘭團結工會同醒同氣，常罷課遊行。一九八一年十二月波共實施軍法統治，宣布獨聯為非法組織。獨聯與波蘭團結工會結盟，聯合中學生組織，轉入地下工作，辦民間電台，出地下雜誌，暗中派傳單。獨聯遭禁後，多得不少良心教授及天主教教區庇護，學生計劃周詳，狡免三窟，然仍有多人被捕，動轍判監兩年之久，然而義士前仆後繼，誓不低頭。

勇武行動派
一九八一年十一月，宣布軍法統治後數日，勇武團結力量（Solidarność Walcząca）發起大遊行，有二千位學生參加，此後不時以汽油彈與黑警對抗。八二年十一月，波共宣布團結工會為非法組織後，勇武團結力量的學生更與黑警巷戰。一九八三年，無政府主義學生組織，另類社會運動 (Społeczeństwa Alternatywnego /RSA)於格旦斯克成立，不單反共，而且認為波蘭團結工會路線太溫和。一九八五年五月一號勞動節，RSA發起反官方大遊行，衝破防暴警察防線，佔領建制派論壇，火併黑警，喋血街頭。

綠色和平派
自由和平運動 (Wolność i Pokój /WiP):，以環保人權、和平反戰議題，和理非非，公開活動，爭取國際支持。此外，波蘭JAROCIN每年五月三號舉行新生代樂與怒音樂節，音樂節本身非政治，成千上萬青年，包括抗爭份子，湧到該市，聽另類音樂，抗衡官方洗腦文化。

歡迎五毛網軍負皮
連登愈黎愈多五毛已經唔係祕密

其實係，所有線都要做，最好生活每一件事要都要同支共抗衡

尋日有巴打開咗babydiscuss 已經係個好例子，每樣嘢都要有黃嘅同佢打對台

黃圈又好，立法會又好，功能組別又好，
用自己最擅長同埋認為最有用既方法向終點進發，
所有方法都要有人試有人做！

pish

好文要推上熱門

up

傾 討論 比意思可以
但冇必要去到屌既情度
同埋分下時機 先後次序
最後 覺得有用你就去做

成功沒有方程式
肯試肯做就得益

推

好文 推

PUSH

推推推推推
有用文

提防教條主義
冇人係專家，冇野係絕對得絕對唔得

推！！咪L分化 咁鍾意搞就去搞對家

Push

有用野 推

綠色和平派
李柱銘：不怪罪暴力示威者, 但希望停止使用暴力

梁繼平：街頭抗爭、國際路線、體制空間缺一不可

push

所以唔撚使理放負post
講咩M記元氣仲有好多人食笑撚死人

講咁多嘢，但都係要等到國際形勢配合、外來政權內部瓦解，先至會有轉機
無可能追求畫面靚，同埋為做而做而不停咁樣去作肢體衝突，可能大家死去嘅日子都唔會見到黑暗完結嘅一日

高登仔外父－陳家洛：中共和蘇共下場會不同嗎？

真

做自己可以做到嘅嘢

小學雞政治頭腦
非我即敵

係呀伍公子，講撚緊你

樓主也可以找找80年代未，韓國學生運動
金斗煥運動

咪即係「兄弟爬山，各自努力」
一早就應該識

推到#100

更早期嘅二戰，波蘭人挖磚拆石跟全副武裝嘅納粹德軍肉搏
波蘭人嘅勇武值得香港人學習

推到100